# LayoutKeeper (хранитель раскладки формы)

(с) Данила Икрянников, 2021. Лицензия: LGPL.

Платформа: Borland Delphi 7.

Библиотека предназначена для сохранения и восстановления раскладки компонентов на форме VCL (там с раскладками вообще туго).

Пример (Example\LayoutKeeperExample.dpr): двигайте красные разделители, перемещайте и изменяйте ширину колонок в сетке. Перезапускайте приложение, нажимайте загрузить/сохранить. Смотрите содержимое ini-файла.

Достоинства:

- Удобна для использования (минимум кода).
- Удобна для расширения:
  - легко создать процессор для работы с произвольным параметром компонента)
  - легко создать реализацию для произвольного хранилища (например, БД)
- Из коробки включает "процессоры", сохраняющие следующие параметры:
  - ширина компонента
  - высота компонента
  - порядок и ширина колонок для DbGrid (и DbGridEh, если кому надо). При восстановлении сохранённой раскладки колонки, данные по которым не были ранее сохранены, просто отодвигаются вправо.
- Включает реализацию хранилища для ini-файла.

  Всё, что требуется:
  - создать экземпляр хранителя, создать и передать в него процессоры
    для необходимых параметров:

````pascal
  private
    Layout: ILayoutKeeper;

  procedure TForm1.FormCreate(Sender: TObject);
        // Заранее создать ини-файл (рассматриваем на примере реализации IniLayoutKeeper)
    ini := TIniFile.Create('.\Layout.ini');

        // Создать экземпляр хранителя.
        // Дестроить потом не надо!!! Дестроится автоматически по счётчику ссылок
        // при удалении переменной Layout (дестрой формы, если это поле класса формы)
    Layout := newIniLayoutKeeper(ini);

        // Будет контролироваться раскладка сетки
    Layout.add( newDbGridLayoutProcessor(Grid) );

        // Будет контролироваться ширина боковой панели
    Layout.add( newWidthLayoutProcessor(SidePanel) );

        // Будет контролироваться высота верхней панели
    Layout.add( newHeightLayoutProcessor(InfoPanel) );
````

  - в нужных местах инициировать загрузку или сохранение

````pascal
  Layout.save;
  Layout.restore;
````

  - при необходимости создать собственные раелизации процессора или хранителя (см. примеры в файлах библиотеки: DbGridLayoutProcessor.pas, IniLayoutKeeper.pas)